感覺自己開始自暴自棄

讀書讀到好攰
點努力都好 都比唔上人地
好大壓力 d野做極都唔識
唔明點解要收我入u
明明我根本無呢個能力
入u作用 就好似幫手墊底咁
完全搵唔到自己有咩價值
覺得自己一直浪費左個位
朋友同我講 入得黎一定有原因
我諗個原因就係令我知道自己有幾廢
我一直信 努力會有回報
至少 少少進步都好啊
但我點努力 花心機都好
都係比唔上人地少少時間做出黎既野
點追都好都好大差距
一直都覺得成績唔重要
但當自己付出完之後 都係差過人個下 真係好難受
同人講覺得自己好廢 d人都會安慰我
「每個人都有自己尊長」
但當我問 我有咩好個陣 佢地都答唔出
真係好傷心個下 同埋個個話我唔差既
叫我唔好諗到自己咁廢 但事實上個個都好過我
咁我可以點 你地都唔明我 唔係我咁廢咪咁講囉

上年返學 係每日大壓力到喊完 第二日無事 照常返學 扮無事發生過
一直都覺得自己係讀書讀到有情緒問題
但覺得入到u點都要忍了
但今年 係咁走堂 有咩功課做唔到就射波
咩都hea做咩都hea交
咩都要拖到最後一刻 總之就好想逃避
放棄曬自己 但偏偏我個班個個都好勤力
當我攞d hea到爆既work出黎個陣
我真係柒到想搵個窿捐
就算我努力d都好啦 做既野都永遠同人好大差別
所以依家寧願一開始就唔付出
咩都亂黎 咁至少唔會因爲付出左但無收成而傷心
因為自己根本咩都無付出過
唯一難受既位 係每次同同學對比都好似鞭緊自己屍咁
依家日日都好似行屍走肉咁
係咁逃學 咩都唔想面對 一直係度逃避
掛住吃喝玩樂去麻痺自己咁
都feel到連d frd都開始唔想理我
因為我已經無心再讀落去 個個都問我到底搞咩
但我真係無力感好重 一直都想quit u
雖然我係因為揀錯科搞到咁 但我知去到邊都係一樣
點都要承受相應既壓力 無得避既根本
唉 做做下功課 覺得自己好垃圾 做極都好差
同埋又一堆野未做 仲係度開post
搵人屌醒我好無
我知人生唔係得學業 有好多出路
但我依家除左學業外咩都無了 好攰
唔想面對
依家成個人都好空洞
比著以前打呢個po個陣一定會喊死
但依家已經覺得咩都無所謂了
搵人屌醒我好無

我試過類似你既情況
我以前讀設計既 讀左一年覺得自己跟唔上進度
但其實我又鐘意設計呢科
結果我讀完一年就退學
去左搵設計既工作
一直做到而家 應該已經第9年了

退一步唔係認輸既表現
退一步只係方便搵其他出口

我知自己興趣係邊
但我無信心自己可以入得返個科
同埋個科出黎 我真係唔知做咩好
加上我已經比左學費
屋企經濟負擔已經好重
我真係唔敢開口話想轉科/quit u

diu我exactly係讀設計
我好肯定自己興趣唔係呢個
我過左成年 ai ps都唔識用
連個底都無
讀得好撚辛苦

你冇興趣 根本唔會記得入腦
我個陣讀interior過左一年都係唔識所有軟件
係出到黎做野 邊睇邊學

設計呢行 你冇興趣 真係唔好浪費時間
反正你讀完 因為冇興趣
所以應該都唔會做番相關工作
即使你做相關工作 你都好快轉行
第一 工時長
第二 搵錢少
第三 勁受氣
第四 每日都要接受好多挫敗

我點都唔會做返設計呢行
因為剩係讀書都咁辛苦
出黎做野點算
同埋讀左一年已經磨滅曬我本身對design僅有既興趣
我都係諗住快快手讀完個degree 攞黎搵其他工
但我真係唔明點解自己要辛苦4年浪費時間咁係度讀落去
好辛苦

同埋讀一年 我覺得自己根本用學費換緊功課 我好似咩都無學過咁 咩都係上yt學 d pro又好少教實質野 覺得自己好似讀緊屎片咁

1. 我爛gpa 一定轉唔到
依家係2mix緊3

點解我用極都唔識

建議轉科 不建議退學
出到黎做野 冇degree見都唔見呀
唔係我唔肯見 係我見左
老細都唔會揀個冇degree 明未?!
你自己鐘意咩科？

我當年讀左半年 覺得d阿sir都係鳩嗡
所以去左d cheap cheap裝修工程公司度做
個陣先知讀書學既同做野係兩回事

你講開學費換功課
其實年尾交功課先洗得最多錢

真心唔係為左個degree quit左十世lu
如果我唔係讀緊u 一早豪不猶豫咁轉科了
最驚係為左轉科連u都入唔返姐
我自己鐘意art
但我覺得自己入唔返啦已經
太耐無畫過畫
又準備唔徹profo 又無可能攞舊既去交
之前in份profo整左兩年 依家整黎唔徹了
同埋都無信心一定會入得返 比我好既大有人在

人地話intern先學到野
都覺得係真既 我想學野
但最驚我廢到做野個陣會麻煩到人
唉功課真係燒錢 幾舊幾舊咁燒

可能我本身就對呢樣野好抗拒...搞到我一直都學唔到 唉 點先克服到

試左先 唔得再算
做人最緊要有自信
唔好因為驚唔好試 同學校講下
拎份舊既去見點解唔得？ 係你畫既咪得囉
真心唔知 冇讀過大學

我又未去到自暴自棄
不過都hea讀完就算
啱啱先寫完intern reported
返左個垃圾intern ，學唔到野，份form又低分
都係盡下力就算，反正final year 都追唔到

唔洗驚 冇一個新人唔會煩到人
但係冇人會嫌你 因為個個都做過新人
同埋明知你係intern 冇利益衝突
通常都好肯教你

最緊要唔好怕醜 問完自己諗下點解要咁做
唔好問太多次
因為問太多俾人感覺係自己冇思考過咁

唉問題真係無咩自信
之前in個陣就係攞舊既profo去in
咁無理由今次去in又攞返同一份gama
好似好無誠意咁
然而我會入左design 有好大部分都係覺得art個邊唔會收我
所以自暴自棄放左design做a1
但其實我諗佢應該會收我的...
一直後悔到依家
我好想問d pro點解要收我 好想同佢地講我唔適合呢度
但唔知講完 佢地會用咩態度對我 所以唔敢講

唔知幫唔幫到你
但我有時都覺得其實唔係個個都有長處
有d人 係樣樣都平凡 好似呢讓比唔上人 個樣做得好差

其實我覺得真係唔緊要
平凡咪平凡
唔好覺得一定要做得好過人先學
嘗試面對 想逃避嘅時候下定決心做第一步
錯咪錯
慢慢就會發現唔係樣樣野都咁恐怖

Lm

我依家都係hea讀緊
但我開始feel到身邊既人都開始好似睇唔起我咁
覺得幫我都無用 因為我無心讀
我依家讀左一年都無學過野 software都未識用
我真係唔敢想像我intern個陣可以表現到有幾垃圾

咩科先？

但我係真係咩都唔識 係堅廢的
software操作都未搞得掂
好驚人地會想趕我走
我真心想識多d野唔想咁廢
但我可能連好基本既野都搞唔掂
應該會好似智障仔咁款 好驚比人屌

原來你係因為咁 所以讀左design
咁你都仲唔知自信既重要性？
你係咪真心鐘意Art?
係就俾d信心 同學校講想轉科
講左 就算轉唔到 最多咪繼續讀design
佢唔會踢你出校掛

我就係平凡到仆街個種人
無任何專長
成個人又悶
所以一直好想增值下自己
唔好話比人好了 自己望自己順眼都好
我唔怕錯 但只係怕人地點睇我

design

冇人會屌intern囉
我唔知出面係點 我公司俾intern只係俾幾千蚊一個月
覺得佢廢 最多都係擺佢埋一邊 做d濕碎野
鬧都廢事鬧啦 過一排都唔會見
人地仲要係廉價勞工 鬧咩呀

出到黎做野
好多時要對人講野 要同人溝通
你一定要練下大膽 俾番多少少自信
唔係既話 你出黎做野會好吃力 人際都有排你搞

哇完全係同路人

我知自信好重要
但唔係話有就有gama
特別係依家知自己咁廢 哪有自信 仲要本身已經無自信
我鐘意art啊 所以依家讀design先咁辛苦
問題我想讀既art係第二間學校
所以我唔知點開口
佢唔會踢既 但會知我無心讀囉 可能咪會冷處理我
留意返d真係有心讀既先

原來係咁咁樣我諗我無咁驚了
學唔學到野 到時先算啦
如果佢要我打雜我都無計
頂你講兩樣野都係我無既野
好驚對人又無咩自信咁
一直都逼緊自己對多d人
同人相處都係大學問成日都唔識應人
同好難改自信呢方面既問題

圍爐取暖未

你仲話自己冇長處
你好清楚知道自己想讀art
咁已經贏好多大學生

我唔知你間學校點
但我諗點都有d 比較nice 或者你欣賞嘅lecturer

佢哋比到嘅comment 會specific 好多
而且佢哋肯定會鼓勵你
send 個email 約個時間傾下

我都同意其實可以搵d lecturer 1 對1 傾下
就算佢比唔到咩太有用既建議
聽下佢地既經歷可能都會有新d睇法

你想轉Poly?
你先send你自己既作品
同搵一個而家讀緊個間大學而又你熟悉既教授寫封推薦信

如果你話驚冷處理你
咁你就可能要轉折一d
先要求轉讀art(同校)
讀一年 真係好俾心機讀 睇下第二年有冇機會轉校
咁又得唔得呢？

我知自己想做咩 但我唔知自己做唔做到
我無一個熟既pro
同埋佢地個個都係外藉人士
我一講英文就炒曬車溝通唔到
不過遲d應該會強制性要同academic advisor傾計
諗住個陣時講下 睇下點

其實我好想同pro傾的
但我既英文真係垃圾到一個點....
同過中學老師傾 佢地都叫我轉科

我細個都好靜唔講野
出到黎第一 二份工都好似你咁
好驚俾麻煩其他同事
結果 我俾人恰到仆街
係有其他同事好心點醒我

另外 可能因為我要見客 要講好多野
岩岩見客個陣 十幾個人聽我一個人講野
我真係驚到聲都震埋 其他同事都知
係佢地講番俾我知既
但而家已經唔會 因為習慣左
但十幾個人聽我講野既感覺 我都仲係好唔鐘意
但係 一切都係習慣黎ja

中學老師唔會比到咩有用既意見你
始終佢地唔係個行
英文差d prof 會就返你嫁啦

我bu一個識既人都無
我year1唔敢講都係驚會冷處理我4年先唔敢
但依家year2自己已經再頂唔緊了
最慘係我依家間學校無art讀 點都要焗住讀design

我嘅經驗
唔好對academic advisor 太有希望
通常都講大路野

驚一對一講英文
咪用email 對答囉
email 佢仲無咁易知你係邊個
email 熟咗 build 到少少對佢既信任
再face to face 都唔遲

或者讀書之餘考慮下怎麼搵錢？ 畢竟讀完書還是要搵錢生活。

我係成日比人蝦到上心口個d人黎
你好彩有同事磅住你 唔係都真惡頂
我講野都會震 到依家都好唔慣d present啊演講啊
好憎比好多人注視留意既感覺
希望我都有日會習慣到

佢地會就我的
問題係我驚自己表達唔到

我都係好鍾意同人比較，比黎覺得自己廢
加上呢幾排又去march又有咁多被自殺手足
真係冇乜心機做功課，我都想做文宣呀
其實我依家諗通左，見到同學做得好都會有d比較，但唔會超介懷放係心覺得自己廢，好盡力又未稱得上，好hea又未算，用中庸ge力度去做，務求過骨又唔會好柒
您仲有幾年要讀呀

咪咁啦

但唔知可以搵邊個email
個個pro都唔係好熟咁
有香港人既tutor但真係完全未教過我
搵又好尷

就係諗過搵錢
所以就覺得點都要攞左degree先搵到份好少少既工

但問題我係間學校入面係墊底呢
我份profo基本上都係art野
design野我真係唔識

洗咩同佢熟
傾下傾下就熟
可能揀d教得比較耐既 會好d

好多prof 都鐘意同學生email 傾
當然唔係叫你一日send 10幾封email 比佢

就算唔去比較 現實都會逼你去睇到你同人既落差
唉 我係唔想面對功課
我都諗緊點解自己讀design但會無能力整文宣
真係覺得自己好廢
依家都算中庸既 但都係同人好大差別囉 因為佢地係去到盡的
依家year2啊

有個教得耐既
但佢份人好嚴肅
我見到佢都會淆底
搵日等我鼓起到勇氣既話就sd email

我都唔想

唔好搵日啦
趁而家咁多人鼓勵你
send 個下真係需要勇氣

星期六出嚟行下就會精神爽利有緣可能企隔離就係我

我仲差緊個pro功課
我依家都未有個個勇氣啊屌
個心理關口真係好大
仲要得罪過個pro

咁你做咗個功課先
可能你眼中send email係好大件事
其實prof 當係邊個咁得閑同佢吹水

我嘅建議：
send 個下 滑鼠放send 嗰度
合埋眼撳個制就搞掂

加油

ai ps係上網學
根本上堂學就教得好皮毛

唔洗灰心

我依家做緊功課
但其實 一開口就話想轉科
會唔會好沉重咁樣

我都係上網學
上堂教都無教
但網上未必搵到岩自己既教學

你搵你想做既野，睇住個tutorial 一步一步就可以學到好多功具既用法，唔洗堅記快捷鍵果d
其實你讀設計係咪想學ps ai果d
btw讀咩科?

清 我都經歷過啊 冇數底死左入工程 一開頭啲科fail晒 完全係想死左佢好過浪費資源 不過因為我怕轉變 唔想quit u又轉科 死死地氣未開sem就備課 或者開左sem放棄玩嘅時間學好佢 一開頭真係好悶好難好冇動力 但當學識左少少就會開心啲 發現原來我仲有1%腦力用得著 講真我拎到C-都夠威威豬 慢慢黎啦樓主 我地一齊努力啦

poly ?

你到時候就會知

只要adapt to unfamiliar environment, atmosphere
其實會發現自身改善好多

樓主year幾，我year one啱啱開sem已經有同感

讀完design出黎都覺得讀書學既野系完全無用的lol...所謂design skill

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

Same

驚係因為少做啫
到出嚟返工成日見客成日present會好好多

軟件摸下就識架啦
多D用
上下YouTube 睇片

畀啲目標自己
好似我讀cs 咁學一種新嘅language通常都會整個目標咁學，例如學python會寫machine learning、學java/c#會學寫app/game 咁
我估你地設計系應該有啲practical 嘅用法，用嗰啲做你最終目標，邊做邊學有動力啲

Bu va有人交兩張a4紙入到，其實睇talent 多過睇你有幾用心準備，好好玩好開心，歡迎入尼

我都有啲累累地

design啊
其實我係揀錯就讀呢科
成日睇完tutorial都記唔到
btw發現你之前都覆過我個po

有時候太緊張一啲嘢 結果會更差
橫掂都係唔好 點解唔輕鬆少少 用輕鬆嘅心態搵最好嘅方法
你估個個都可以一開始就係天才 順風順水直到唔再醒嗰日咩
冇挑戰就唔係人生啦
比你順順利利一定話悶

你諗下比咁大壓力自己對成件事有冇幫助先
唔係叫你唔好認真
但輕鬆嘅心態可以帶比你更廣闊嘅視野
再鑽牛角尖你好快有病

經歷過你呢個狀態 更甚
諗諗下點解人地同我一樣 但人地過得比我輕鬆容易
之後就冇再係咁
認真係需要 但唔好將認真同精神緊張掛勾 精神繃緊永遠唔會做得好啲嘢 做人最緊要收放自如

加油呀
希望你捱得過呢段時間 搵到新嘅心態

見到你咁好似見到以前嘅自己
希望你咀嚼下我嘅文字
Take it easy呢句係真架

其實好多人都讀到有情緒問題
只係大家都扮無嘢 唔係得你係咁
經濟許可就去求醫 尋求專業幫助
祝你盡快脫離呢個狀態

有tg傾嗎 我睇左一半無睇哂 想講下自己既野 我係讀interior design 我讀到有情緒病 我做唔好就好想拎cutter介自己 gpa升唔到上去 果日我見到自己gpa 係巴士喊到痴左線 仲有個啊婆問我咩事 柒到唔敢同人講
你讀咩U想轉邊科啊 好似轉科都要好多手續 好煩

我想打死自己 我因為好on9原因 無再讀書 岩岩quit左 諗住下年讀返 呢一年 我做左手搖3日頂唔順辭左 一間餐廳2日ft 太辛苦 辭左 我唔敢比屋企人知 一直以為我返工 岩岩有份sales pt 請左我 希望唔好再頂唔順 我發現我除左讀書 咩都唔識 係0 我返工 比人鬧到痴媽根 差少少忍唔住 喊出黎 我咩都唔識 我18 我根本係要讀書 唉 我諗住返ft 呢年賺8-9萬先 再讀書

以前有一排突然日日想自殺
但係一有諗頭就打丁
打到無哂精力做個自殺大計

Workload大唔代表要壓力大
根本你一定做得矖 但係又要驚
變咗影響質素

試過 不過我仲衰過你我係明知有功課都唔做個種 我好想迫自己做 但又勁唔想面對 最後炒撚哂啲科 差啲就無得讀 依家嘗試努力讀返書（雖然今日又走堂）
我覺得你唔駛畀咁大壓力自己 你畀越大壓力自己 你就越想逃避 既然你唔鍾意依家呢科 咪搵過第二樣嘢學下 好過你淨係吃喝玩樂
我個陣一唔開心就搵本嘢寫低自己鬧自己嘅說話 有咁盡得咁盡 到咗依家我去到好想逃避個下我都會睇返本嘢 迫自己面對
你記住 你無嘢輸唔起 想做就做啦

QuitU過來人
我本身都係讀設計相關科
通頂做到傻撚左都係做得堆屎出黎
長期唔夠訓精神好差情緒都好差
諗過quit life但太怕痛，去唔到個步
最後QuitU保平安 而家讀左另一科唔討厭嘅
唔可以話讀得好，但至少個人正常返啲

想搵人傾下我隨時可以

巴打，我算過來人
take個gap year做下野唔係壞事
每個人條路行法都唔同嘅，體驗下另一樣野，可能會有新嘅想法
我而家讀緊嘅科，都係因為gap yr個年嘅經驗先揀
不過最緊要係同屋企人溝通下
佢唔支持，會痛，但好過瞞著十五十六，壓力會大到癲...
有時我地驚嘅係恐懼本身，講左出黎可能豁然開朗都未定

Btw番工真係好痛苦 呢樣都係令我堅決要好好讀番書嘅原因

巴打你其實都辛苦啦 係自己咁唔鐘意既科掙扎咁耐 一定好難受.....
睇下樓上既巴絲既建議，我諗應該都幾有用既，等你心理ready既時候去試下都無妨既

想搵人傾下呻下既話，可以tg傾下架，有需要既話我都可以試下幫手問下熟呢方面既朋友

退一步係岩既，大專其實有休學制度，通常一個課程可玩6年內要畢業
而家未畢業係無可能搵到野做

讀書唔得 咪創業 賣手藝

我返左東海堂ft 味做過pt返ft 一日企9-10個鐘 我頂唔順 唔係講笑 我即刻轉返pt工返住先

yes

巧啊 我當初都係學識左整少少野都會好開心
雖然最後見人屌打左自己sad到仆街
不過慢慢進步真係好過咩都無既
你都要努力啊親

真係 但要adapt真係唔係一朝一夕既事

year2
我year1開學個陣都係好絕望
但諗住努力下 點都得既
然後year2就放棄左

讀書學真心無用 design根本好主觀

咩u?
有啲u轉系好易
當然轉college就難啲

我個目標就係希望gpa有3咁
但功課上 目標好難定
因為功課要比pro左右
不過都會試下定d目標比自己了
首先學識software先

你都係bu va 人？
我talent應該唔及其他人唔係特別出眾咁
所以一直都好驚自己唔會比人收

屌exactly係我 我都係鐘意畫畫
以為design應該都有得畫 就揀左
點知基本上都係對電腦 好辛苦
仲要搞pj真係好燒錢 又成日熬夜 身體差到
讀個u好似得不償失咁 我完全明白你..
我一直都係靠yt
但有陣都係搵唔到自己想做既效果既教學
所以一做唔到野就好大壓力 係咁loop咁
真係為左張cert先讀

點解會冇可能？
只要你唔介意執頭執尾做起 人工低
但求入左行做踏腳石先就得
我當年係咁行呢條路

唔好覺得自己唔得先
我眼中覺得design 絕對難入過art

我個時係返文職，9k一個月個啲垃圾工
以前暑假功返過餐廳，3日就quit左，頂唔順

有日本公司請左我做sales 決定返住先 最少要捱過3個月試用期

屋企人唔支持真係好難受，一方面好憎點解佢地唔體諒我，但係都知自己咁廢真係好對唔住佢地

試下無妨
無經驗有無經驗好，呢年又唔洗寫落cv
岩做就繼續，唔岩就走，下一份更好
你好有勇氣 可以再相信自己多啲

我傻q左
而家睇多次先明你講咩
我都想絲打盡量完成左個大學
畢業入到大公司
冇degree基本上做細公司 辛苦到仆街

我個陣又係讀design讀到exactly你咁諗
頭2年keep住想quit
但讀到第三年開始又覺得幾中意
的確你學software個d大部分都要自學
但係學校慢慢一個個project做出黎
開始有成功感 覺得返學都幾開心
到依加 其實我做個行都唔關design事
不過我都好慶幸個陣有堅持到落去

唔明點解而家呢個社會 教育制度
要逼晒所有人一定要有大專大學學歷
根本好多人都唔適合讀書
如果唔係就唔會出現讀左十幾年書, DSE考中英文都可以得LV 1/2既現象

就係呢種風氣逼到所有人賣身賣身陷家產都要拎十幾萬出黎讀hd asso u
明明佢本人知道讀完出黎唔係D咩專科 都唔會有前途

同你差唔多唔係design但偏向design
日日都想quit u
教埋晒d廢野(可能對d野完全冇興趣)完全靠自學咁濟
全部功課鳩做
仲有一年grad就頂埋佢求個degree算
但就冇自暴自棄
疊埋心水考正苦同知自己英文唔掂用晒d時間黎學英文
唔讀書唔緊要，畢到業咪算囉
但千祈唔好自暴自棄，寧願用晒d時間係自己興趣到

我之前同你一樣 讀錯科真是要盡快止損 唔好在意沉沒成本 如果唔係每日都係噩夢而且唔想做任何野。宜家入翻新科，另外住hall，好好多

我之前有覆過?唔記得
用多d就記得，你做下功課，整下文宣，好快上手
軟件程式都係熟能生巧，設計既概念就唔係

我之前都係咁
我讀工程
完全冇興趣
Year 1 勉強頂得順
Year 2 好吃力
Year 3 呢
讀書已經好難受
屋企人身體又有事
一齊5年嘅女朋友仲要派帽

當時感覺生命中冇一樣野係順利
壓力大到覺得 一係quit U 一係quit life
13個teaching week 除咗test之外一堂都冇上過

之後gap咗一年 去咗做紮鐵
體力上超級辛苦 但心靈上好似休息咗咁
唔係因為返工辛苦所以懷念讀書 呢啲老土野
純粹係有段時間 可以放開其中一個壓力來源

返返學之後嗰個sem 係我大學成績最好嘅一次
Final year好忙 但我仲學咗個新語言添

當然 好似其他巴絲講咁
要先從返學中搵到樂趣

或者你試下唔好攞自己同其他人比較
要比較 就攞舊嘅自己 同努力完嘅自己去比較
見到自己努力過之後有進步 其實已經好有成就感

加油

口才同捉心理仲緊要..最緊要識sell

我都係 sem頭咋

好認真咁回覆你
即使你讀得好好
咪又係要出黎做野
打份工, 其實咪又係HEA做等出人工

結論就係得一個
人生如夢

做你想做嘅事
想玩就去玩, 想做就去做
係呢一個香港, 活在當下啦

我依家係完全唔緊要
極端到一個點
依家係做得到就盡力 做唔到就放棄
壓力唔係自己比自己 外界都有份
自己無比壓力自己 望到人做得好都好大壓力
我依家就係成日個人都好緊張 唔識放鬆
明明已經咩都唔介意了
講真如果望唔到人做成點 我會輕鬆好多
不過我諗都要學下平衡返個心態
多謝你既支持

會盡力試下睇開d 多謝巴打

唔知點同屋企人開口咋
之前係屋企人面前崩潰左 終於肯比我去睇醫生
諗住睇下轉唔轉介到精神科
但個醫生都係開左安眠藥比我就算
然後屋企就無左件事了
自己又afford唔到

你就好
有朋友一齊玩樂

我都有諗過
好彩份人細膽
細膽唯一比到我既好處就係無死到

大家都係文宣組，入嚟拎圖印

【文宣匯聚】聽日又可以痴返靚個連儂牆

要搵自己有興趣既人讀先會上心讀同記到理解到，就算讀唔到，不代表絕望，只要樂觀地面對人生，出來工作，識待人處事，自然識得一班真心朋友，學業不代表，令自己做人做得開心d才重要，人人都要從失敗中成長，不要強迫自己成功，簡單知足的人才會快樂

咪撚on9小小嘢學人扭扭擰擰
唔需要放到自己啲感受咁大
唔想讀就quit 早啲出嚟做嘢接受打工嘅生活
想讀就繼續讀 時間就係比你用嚟摸索 冇話浪唔浪費
行喺一條自己唔鍾意唔適合嘅路 有乜意思？
講到幾想quit咁 睇死你最後咪又係死死地氣繼續讀
依家嘅困難對你嚟講可能真係好困難
但你捱得過 事後睇返其實好小事
利申過來人因咩事都好 u已quit

OP 我以前中學都有一段時間好似你咁 原全冇心幾讀書 晚晚打機打到通宵 上堂訓覺 一個禮拜至少一日返唔倒學 成積越黎越差 (M2 考全班第尾）

結過炒咗DSE 入咗科廢科 開始發覺咁樣唔點 所以依㗎決定發奮 戒咗打機 每晚十二點訓 依㗎日日都一早返學去圖書管做功課同埋溫書

覺得自己依架不段改善緊 希望下年可以transfer 去其他program

如過樓主你好大壓力嘅話 可以呢一排 take it easy 之後再catch up 返

你讀書姐，同人哋比賽咩

自己曾經都讀過一啲it入門course，覺得好難，hea讀，炒晒粉。但係出到嚟做野一排，想搵野學，上興趣班。反而覺得其實佢教啲野係幾有趣。

大學係一個學嘢嘅地方，唔好浪費呢個機會。一個興趣班唔啱上，味搵過第二個囉。又唔洗再考公開試，壓力其實有限，點樣都grad到。

對得住自己，盡力讀。工餘時間都可以玩，但係報進修班就好貴

我係知有功課 但唔想做
然後拖到last minute做就搞到自己壓力超大
我依家係諗住睇下可唔可以搵到part time做
因為知自己無心讀 不如攞時間去搵下錢
但係驚搞到自己仲大壓力
因為剩係要返學已經好辛苦
大壓力到成日發惡夢 精神緊張
我有開一個ig 係特登放負鬧自己
我睇返個陣 心情反而係仲沉重
不過我咩都無 真係無野輸唔起了
希望我搵到人生方向
多謝你既開解

我都係你呢個mode
我依家讀到個人心理好唔平衡
我已經走堂走到完全跟唔到進度
d frd都好似放棄左我咁
我連有咩功課做都唔知
我依家好明白自己唔屬於呢度
但我已經錯過左quit u既時機
真係好後悔自己year1無quit到

其實我係絲
我依家情緒仲頂得住 好多謝你
依家我仲未到臨界點
如果有一日有個好奇怪既人tg你
咁個個應該係我了

我無手藝
創業有咁簡單咩

唔係想成功
我只係想做返一個正常水平既人
依家就係知自己低於水平
做人好無自信
我依家基本上做好多野都唔順心 放棄曬咁濟
因為呢科始終唔係自己擅長同鐘意既野

其實我到依家都唔明點解design會收我
如果我有少少自信同勇氣就唔會搞到今時今日咁了

努力囉 努力左分唔高咪由佢

屋企人 係去到我真係崩潰到控制唔到個陣先識體諒我
我個陣都好難受 點解我一開始講想quit個陣
唔比我quit 死都要我讀
到我真係喊曬口 崩潰到一個點先肯正視我既感受
我個陣時都好嬲 點解一定要搞到呢個地步先聽我講
但我唔明點解人讀u 我讀u
人地咩事都無 承受到個壓力
我就成條廢柴咁爆曬煲

我覺得自己既quali都入唔到大公司架啦
都唔會做返design呢行
讀書已經咁辛苦 再做返呢行我真係會死

做pj做得好 係有成功感既
但問題好多時一見到自己做到好差
比起其他人黎講 自己做既係垃圾個陣
仲要花時間 都做得差過人
又諗唔到好idea 無咩design concept
只會愈黎愈憎呢科同自己

唔好意思 借一借位
我自己p牌推唔郁吖 幫幫手吖巴絲們
我係前線FA 我有嘢講

有心永遠唔怕遲
係U入面年紀真係唔重要
搵到meaning先會過得快樂同充實

當然，每個人都會有自己要求
我最初都接受唔到，中學畢業要咁多年先讀得完一個爛鬼degree (仲讀緊，永續學生中）
但可以試下諗下，呢啲要求同期望，究竟係社會目光、屋企人，定真係來自自己嘅心？

既然你目標都咁明確
求求其其讀完個degree拎張cert畢業就算啦
出黎做野有degree選擇係多少少

以為自己開po....
個處境同你差唔多
但係我個情況唔知點講好
走咗幾日堂 真係頂唔順
想轉科只係想畀屋企人一個交代
你都叫做搵到自己嘅興趣
呢加嘅我連興趣係咩都唔知
想學嘢個腦又塞住塞住
迫自己記住 轉過頭又唔記得
人地做嘅嘢永遠都好過我
我有時諗 究竟我有咩用...
第時仲點樣生存
想轉科呢件事仲未同屋企人講
又冇朋友可以傾
我可以點算 呢加真係唔知點做

我地呢邊都係教廢野
總之就唔係實用野 教既野都好離地
仲有一年好快咋絲打
我同你一樣都係諗住拿拿聲讀完degree考個正苦算
我英文都好屎 好想練好英文
之前逼自己睇英文劇 睇左一星期就放棄左
想問絲打用咩方法去學？